%%% Макет страницы %%%
\geometry{a4paper,top=2cm,bottom=2cm,left=3cm,right=2cm}

%%% Кодировки и шрифты %%%
\renewcommand{\rmdefault}{ftm} % Включаем Times New Roman

\setmainlanguage{russian}
\setotherlanguage{english}

%%% Выравнивание и переносы %%%
\sloppy					% Избавляемся от переполнений
\clubpenalty=10000		% Запрещаем разрыв страницы после первой строки абзаца
\widowpenalty=10000		% Запрещаем разрыв страницы после последней строки абзаца

%%% Библиография %%%
\makeatletter
\bibliographystyle{utf8gost705u}	% Оформляем библиографию в соответствии с ГОСТ 7.0.5
\renewcommand{\@biblabel}[1]{#1.}	% Заменяем библиографию с квадратных скобок на точку:
\makeatother

%%% Изображения %%%
\graphicspath{{images/}} % Пути к изображениям

%%% Цвета гиперссылок %%%
\definecolor{linkcolor}{rgb}{0.9,0,0}
\definecolor{citecolor}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{urlcolor}{rgb}{0,0,1}
\hypersetup{
    colorlinks, linkcolor={linkcolor},
    citecolor={citecolor}, urlcolor={urlcolor}
}

%%% Оглавление %%%
\renewcommand{\cftchapdotsep}{\cftdotsep}

\defaultfontfeatures{Ligatures={TeX},Renderer=Basic}  %% свойства шрифтов по умолчанию
\setmainfont{Times New Roman} %% задаёт основной шрифт документа
\setsansfont{Arial}                    %% задаёт шрифт без засечек
\setmonofont[Color={0019D4}]{Courier New}               %% задаёт моноширинный шрифт

\newfontfamily\andrewsemiofont{Andrew Semio 2009}

\newfontfamily{\cyrillicfonttt}{Courier New}

\DeclareTextFontCommand{\andrewsemio}{\andrewsemiofont}
\DeclareTextFontCommand{\andrewsemioitalic}{\it \andrewsemiofont}
\DeclareTextFontCommand{\andrewsemiobold}{\bf \andrewsemiofont}

\newfontfamily\irmologionfont{Irmologion}
\DeclareTextFontCommand{\irmologion}{\fontsize{20}{20} \irmologionfont}

%\andrewsemio{Text in the new font.} 

% полуторный интервал между строк (интерлиньяж)
\renewcommand{\baselinestretch}{1.25}


